科興：年長群組不良反應比率低 與成年群組相若

北京科興品牌與公共關係總監劉沛誠說，從內地一二期年長群組臨床接種情況，以及境外大規模接種情況來看，年長群組接種疫苗出現不良反應比例較低，與成年群組類似，至今並無監測到與疫苗相關的異常情況。

他在北京的聯防聯控記者會又說，科興滅活疫苗自去年12月以來，已陸續在中國、智利、巴西及土耳其等近30個國家獲批使用，包括緊急使用、有條件上市或正式上市，並且陸續啟動大規模接種工作，在全球已經累積接種7千萬劑。

原文網址：

死咗唔計

點名話四個國家打得多，有三個國家確診數都升到仆街，支野真係好撚有用。剩低支那無人知打左幾多同確診啦